連仔必需獨立調查有組織企圖操控輿論，內含IT分析方向

引言:

多字，可拉落正文睇點樣用IT分析

中共網軍滲透Twitter, facebook, Reddit甚至 Yotube大家有眼睇，連登已經多次被官及媒外媒點名，早前連仔亦公佈有350個會員AC曾被入侵，近日中國甚至大舉發動DDoS攻擊連登

雖然連仔早前已經引入P牌制度，但反而加深會員間嘅不信任，大量會員指責對方為分化撚/風向撚/3毛/打手，亦見有人開Post「宣佈今日風向係XYZ」等等

連登已達20幾萬會員，大家有不同意見正常不過，但我相信當中極有可能存在有組織性地企圖操控輿論方向。

港共/黑警網軍滲透再加上區議會選舉臨近，可以預期互相指控嘅情況會越演越烈。不但有礙討論更阻止有用資訊流通，甚至可能崩裂成埸運動

因此我希望連仔可以參考台灣PTT網友，運用IP資料查出可能有組織操縱嘅AC，不論其立場如何亦應該用類似P牌或者下圖youtube標示方式供其他會員參考

正文:

關於台版連登PTT嘅背景介紹，可以睇返我前日嘅POST，下面正接入正題

分析用工具網址:

我隨手拎一篇PTT「八掛Gossiping」版講香港嘅文嘅AC去做例子
UserID: bearq258

1.IP關聯圖:
運用IP address紀錄，分析該帳號 Login時嘅IP，並反向列出相同IP但唔同帳號嘅情況。
例: 下面呢條友有幾十個唔同IP嘅紀錄、更加有廿幾個相同IP，唔同AC嘅情況、反映可能有組織共用AC

2.作息圖:
用開post/回文時間、整理出該帳號主人嘅作息時間表，圖入面顏色越深藍=果個時間越活躍回覆。
例:呢個人星期一至日，近乎24小都online活躍地大量回post咁濟，明顯不合正常人作息。
配合上面嘅IP關聯圖，可以合理懷疑呢個AC係有人輪班式共用

3.文字雲
依據該帳號出POST入面嘅文字出現頻率，調整詞組大小
可以反映該USER最關心咩話題，但唔知佢嘅立場，當然呢一刻全香港人都係關心同一樣野，所以參考價值未必好大。
例:呢個人明顯非常關住中國、台灣

利伸:本人唔係IT，希望連同其他人一齊討論可唔可行

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

重開自推十連

Push

10

請問連仔，小弟開的有關聽聞有手足燒黨旗的thread何以無故被刪除

幫推， thanks

可以試下

7/9機場更新 求求大家

push

推

推到連仔回應

又有中共嘅人想黎偷AC，
連仔要正視有組織操控輿論

pushh

【正視聽】屌撚曬你地班連登仔 五毛支那仔混入連登撚9你地 仲有一千正皮

This is 例子

p牌can't推 sorry

多謝你

咁都有負評，睇黎有組織開始做野

仲有考慮加入重要post置頂功能, 而家成日D行動POST到前一兩日就沉到入海溝冇人理, 之後當日少人呢度就又係度屌足一日

同埋起底功能可唔可以改善下, 可以睇哂一個AC所有出POST記錄而唔只係出過咩POST

支持

地方的IT post需要更多IT 狗

技術上係做到既
但錢可能係一個問題

咩意思? 我唔係IT狗，希望識玩嘅巴絲打一齊討論下

cpu memory storage database 都係錢

近排有邊啲係輿論操控文
好撚記得之前果個改愛國愛港口號文話光復香港係港獨要改

操縱輿論其實即係帶風向，每晚都會人開post宣佈「今日風向」

其實組織識玩唔一定係要好直接咁想你做某樣野就開post話「大家要乜乜乜」

有時佢地會係兩邊都扮，係post住入面對罵，咁就可以keep住個討論熱度，頂起個post

問題係如果講既內容有咩問題
果啲咩今日風向係xxx
我記得有日有人出左話今日風向係鬧台灣
咁真係果日有幾個po都開左啲鬧台灣既野
佢指出問題
用道理分析
對手出左啲咩帶風向文同帶左啲咩對運動不利既文？
我近排唔多見有

好似好有道理，推

我嘅正正就係想講呢排就係有人提出一樣野想討論，然後就有人指佢係帶風向

正如我好長嘅引言都有講到，連登30幾萬User一定有唔同意見，大家理性分析當然無問題啦

所以我只係focus係「有組織」呢點上，如果你有時可以睇下呢條youtube片，佢係個台大犯罪學教授講解俄佬同中共網軍點樣打資訊戰

可行嘅，不過個Threshold要高，唔係好易變捉鬼。
作息方面要考慮夜鬼廢青同埋外國巴絲，
ip方面要考慮裝VPN嘅巴絲，
文字雲有可能起咗大家嘅口頭禪出黎，變咗起底，所以唔可以公開。
要考慮曬所有少見但合理情況。

咁究竟哩排帶左啲咩風向
有冇實例
內容為準
我唔理佢用咩手法

所以我話連仔自己獨立調查

作息pattern 雖然sample累積先比較先有意義，所以要幾樣野一cross check

我見過啲例子係俄佬咁，佢網軍係一個部門係同一棟大樓度開工，於是個pattern會係，某幾個AC會互相推post, 但個作息係好有規律朝9晚5咁樣

用VPN已經破左IP大法

我就係唔想大家捉鬼
所以我先希望由實際上嘅ip資料去查，如果唔係就會變左思想審查

你提果個台灣post我都有留意到，我都唔明點解就咁一篇文要無限放大佢，的確有種想分化嘅味道

應該咁講，如果話港共無滲透連登你信唔信

再次利申:我唔係IT狗，但我試下推論啦

正路香港人係唔洗用VPN上連登，當然唔排除有人係想安全唔好比黑警查

咁分兩個情況，
A. 網軍成Team人用同一個VPN，咁會出現好多AC同IP上連登

B:用公海VPN，每次都唔同IP，咁個AC每次上連登IP都會跳，同埋據我所知IP係可以show到國家

出現呢啲Case就可以先標記佢待查

比起連仔
更有用唔該係連登仔自己獨立思考

唔好睇小資訊戰嘅威力
單單係依加破壞左會員間嘅互信已經對連登行動力一大打擊，就好似P牌出POST就比人話打手，起過你底無開過post就懷疑你係比人hack嘅僵屍account

就好似韓國瑜咁，淨識發大財，中共一樣可以送佢上去做市長，靠嘅就係資訊戰

u r rightぴsh

唔止偷acc，仲有買賣acc

學fb咁
比立場/法新社/其他媒體fc

推呀 希望連登可以發佈成個 database 比各大高手進行分析，個人認為要將 IP 稍為 anonymize（例如移除最尾個 part 再另加 IP 既 unique ID）

歡迎更多IT狗加入討論
可以比人自己分析其實係最好

條片即係講連登冇救
拎香港人拎收翻香港政權?

邊條片？上面貼嘅呢條？

係

連登TG 898難怪咁多中學生黎玩

推呀

推唔郁但贊成

push lin jai please try

連登account有人收購？？

據我所知就中共一直係公開收購淘寶，依加有巴打見到carousell都有

P牌推唔郁但照樣support，我啲朋友冇acc都話連登而家好多野都唔可信啦咁樣落去點搞

我覺得香港個情況有啲唔同，因為香港做左中共殖民地好耐，但資訊戰係敵國發起，所以香港係一定被滲透

而要打資訊戰一定要起大台，例如啲藍絲fb page, HK01咁，但係連登性質上係討論區，所以港共只可引導無得發佈，因此我相信係仲有得救

TG channel我覺其實真係極危險，admin就係大台, 亦都出現左好多次有TG Adim活動搞手食人血 饅頭，證明大家真係要有所提防

推。
P牌都要推！

幫手推

推上熱門

幫推

721 85 811 831

GOOD

p牌冇得推

同

又推

技術post幫推

連仔同望遠巴睇吓啦

依幾日連登風向真係有d問題

推唔郁都照推

推 避免比人帶風向

樓主你個文字雲邊度整

全部例子都係個台灣PTT user 分析網度黎，文字雲例子link

再次伸利：我唔係IT狗，只係整合資料

LM

支持成立連登調查委員會

P push

推Post及借位宣傳下
我地用trello整左個連登精華post集合
將即日重要、高質既討論post集合埋一齊、帶番上水
將相關既post分類+放埋一齊，簡潔呈現唔同種類既POST，等大家更容易搵到相關既post
除左可以將沉左底但重要既post拎番出黎之外，都可以避免帶風向既情況
每幾個鐘update一次
有興趣既巴絲可以bookmark左佢

另外都歡迎常上連登巴絲打入Group
幫手

靠trello 如何？

輕輕一推

我認同意你嘅原意係想pin啲post, 我都覺大家一齊推，結果係為左頂個post上去，入面就無人討論

但要選擇邊啲post係精華，就即係要有篩選，亦即係可以被操作，所以我覺得應該由源頭去做，靠連仔去查

Agger!

輕力一推，希望連仔早日考慮

順便推介下面呢條片，講解俄羅斯點用資訊戰影響美國大選
資訊戰是什麼？五分鐘精華版
主講:臺北大學 犯罪學研究所 助理教授 - 沈伯洋

不意外

值得研究下

速讀左一次, 先推, 推完再慢慢研究

段嘢好長
但係聽咗幾分鐘好似OK
覆咗聽埋落去

其實佢咁樣係捉心理搞人選舉意向

e 個當時台灣選舉果時,用黎分析d 候選人有無請網軍打手

up

推到連仔做

話佢單純捉心理就太睇小左佢啦
佢係用big data, 行為經濟學, 心理學黎洗腦繼而操縱人民嘅行為

個講者係因應台灣大選就到先用選舉做個例子，但其實背後目的係要放大對立、分化人民、裂解組織，繼而操縱

俄羅斯之前用呢招令到好多小國陷入內戰、然後就用維持和平做藉口進註
所以先話資訊戰都係戰爭嘅一部份，出到兵已經係去到最後一步

巴打識貨 唔check由自可、一check真係令好多網軍無所遁形
而且係唔理咩黨派都有自己嘅網軍，所以我嘅請求都係寫「有組織」

因為我信唔止港共同黑警、唔同政黨都自己網軍

區議會選舉一到，連登應該就會變成戰場，最近幾日反自動當選一事已經推左上黎幾次

所以真係求連仔入黎睇下，考慮下可唔可行

都係咁啱睇過D 台灣吹水節目講過
我覺得連仔要做可能都要D時間prepare,
因為個db, api, server 都有野要加,如果一開始無log e d 野

以下係小弟見解:

如果activation time 同 login ip 分析起上黎都要小心。
IP
計IP 數要睇埋會唔會係app / notebook 用wifi login,
因為可以拎出街用,咁個ip 一定會唔同。
用屋企network上就90%係fix ip, 因為隻router 長開ip 唔會轉
再加上工作場所上扮工上連登,
簡單講一個account都可以有起碼4個ip login。
我覺得可能要用另外一個連登自己嘅device ID去check 有幾多device login 同一個AC 同埋login 次數

時間
而activation time 個calculation 應該要係真係開post/ comment 果下record
咁個問題應該唔大,亦都應該幾準確
有時個時間上可能係場運動發生大事件之後就會活躍1日半日,
或者佢地收到order 要散D消息出去先活躍,咁果D都好難分辨

文字
文字雲可以睇到個user 最主要講D咩都係一個快捷方法睇晒條友講咩多
但只有詞語睇唔到個取向但係以phrase 好大機會group 唔起。完整起底對手足傾野唔安全,所以係發表內容入手對自己人都有危險

小弟不才,只可以做D 皮毛分析
希望有data analysis 見到,指正下同幫助場運動

光復香港
時代革命
真。雙普選先係出路

成個壇都係紅底 改春咩 依家用到棄

終於有人一齊討論實際mechanism，好感動

因為呢套工具係建基於IP record，所以應該係連仔自己獨立查再公佈，因為香港咁嘅情況出IP好危險隨時比黑警拉

但上邊都有巴打提過，可以試下hide左部分IP、或者轉另一個unique ID show出黎，咁就可以比安全地比公眾查，連仔又唔會比人質疑佢獨裁

至於你講嘅Device ID，我唔係IT 狗，但聽落覺得幾有度理

關於IP，當然唔係話一個人只能有一個IP，因為網軍嘅IP關聯係可以多到嚇死你，以另一個網軍AC: wwf0322做例

下面係cap圖嘅link，太長唔貼圖

佢嘅IP關聯圖，有548個台灣IP紀錄、486個使用同IP但不同AC嘅情況

關於呢點有兩個可能解釋:
1.因為PTT會係開post/回post 都show user ，如果有486個AC同IP，咁就算Admin唔做野，比其他人擇名抄IP都會連根拔起，所以要偽裝
2.呢批網軍係分散式輪班/共用AC運作，所有有咁多獨立IP

對比下另一個「疑似似正常人」嘅user: Hyuui

佢嘅IP關聯圖，有另一樣可以提就係IP之間條線係用呢個IP回文/開POST嘅次數

佢就有 9個IP record，當中有1個IP係經常(10次)同另外兩個AC撞左

同ip據我所知，可以係因為用大學、宿舍、公司、公眾場所WIFI等等，如果一個user經常係唔同地方連wifi上都有可能

但同上面果500個一對比，真係好明顯

時間作息方面
因為PTT想要比post正負評係要下POST下面留推文，所以有IP Record，連登度正負評同回post推文係分開，所以未必有咁多data整到好似台灣咁，但如果正負評都有log IP應該就可以幾準確見到

下面呢張作息真係世界奇觀級數，除左4-6am，全日每一個鐘都有20-50個reply/開post

文字雲
我再搵多次個網點做，其實係預設左一埋同義詞反義詞去count，下面係佢開放比人出suggestion嘅google form，可以參考下

FB見到暴大今日有個講座係講中共對講嘅資訊操作，但已經full 哂
希望之後有錄影 暴大人可以去試下sit in

Pish

連仔都要行到呢一步

早晨巴打

講番少少個device id 先,
可以係裝app之後 第一次connect 連登server 果時由server 派比部機
當係app data 一部分, 要人手係setting 入面清先清到
咁就算係del app 裝過都有機會係cloud restore 番個id入去
咁連仔就可以拎到有幾多device login 同一個Account
或者幾多個Account 係用同一個device login

但web page 我未諗到可以點store先夠恆久又唔會比人咁易拎到個id
始終web d 野都幾開放,可以好輕易拎晒中間D data,
如果開幾個無痕分頁會當左新session

咁E場運動,連登都擔當好重要嘅角色
運動開始果時,大家話平台黎姐,比人收皮就會第二個平台
雖然而家有好多TG group 傾野,連登可能變得無咁重要,
而且又多鬼帶風向
但事實係,仲有好多CD-ROM 又好,後援手足又好無入TG,都要用連登睇資訊
而家運動時時刻刻變化緊, 要短時間搵一個平台可以好似連登咁有知名度,
又保護到大家資料,其實都幾不可能
所以先希望連登再進化
sor9ry 1999

有用呀 推

高登有做小小，不過正常人用VPN都照block

推推推推爆

唔係剩係要太子cctv, 太子至荃灣都好重要！點解冇人講？

巴打好專業

呢份係全職工作嚟，要有數據同分析力先做到，有需要可課金，趕盡三毛

好似幾有用 依啲全部big data
要做唔易咖

唔易wo,要短時間內develop到唔係咁簡單
（y4 it生）

真心連仔要做啲嘢 抵抗水軍

反對你個作息圖,作息唔定時被你玩起

上熱門啊

擺明有啦 呢個POST都推唔郁連仔又唔做野

推 希望連仔回你

IT狗表示連仔應該有齊所需data
倒晒d data落Kibana或者其他visualisation tool已經做到，唔難

上面有其他IT巴講過一啲實踐上嘅問題
希望有更多IT可以參與討論

再次伸脷:我唔係IT狗，只係整合下資料，所以連登work唔work我都唔知

IT9, 做開Incident response 同分析

咁巴打有咩意見一齊傾下

唔識電腦嘢，但係真係好多鬼
幫推

唔識it
But push

有用po，推到連仔見到

好意見, 可以睇po之前有個info chart 睇下個人口分佈, 睇下係咪其他國家帶風向
仲有個字圖可以一圖summarize 依個po 大概係咩內容
可以show 國旗但係ip 要hash 左佢

黑色分裂警告現在懸掛，輕力一推

[2百萬人再集結] 915民陣大遊行
日期: 9月15日 (星期日)
時間: 下午3時
起點: 銅鑼灣東角道
終點: 遮打道行人專用道

唔錯
幫推比連仔望下

黨國機器經已全面開動，連仔你再唔做野，連登只會步高登後塵

自推

好pro

好似ok

p牌都推

強帖

推！

lm

可惜哩D 野冇API, 唔係可以大把人做

P牌俾唔到like...推

support

要做野
但連仔一直唔想做
點算

IT 戰士！！！

P 牌幫推回覆數

[緊急]連仔有需要強制用戶重新login一次自己帳戶

有會員指出另一個可能性係黑警沒收加unlock左手足嘅電話，隨時入手2000個連登AC

手機對街ip唔係n人共用一個?

我唔係IT狗，希望有業內人士比啲意見，下面係我搵到嘅資料
睇你用個台點處理，有啲係share同一個external IP，有啲真IP，但可能會次connect 數據上網都會轉
.實際每個人有幾多IP要由數據去睇，而呢啲數據得連仔先知

但會咁查有幾個原因:
1.網軍/打手公司通常係用Desktop係一個地方做野，所以好大機會同IP
2.唔只係睇IP，3樣工具係可以用黎互相cross check
3.有會員用初部懷疑有黑警係沒收手足電話後再黎吹風，但即使係咁應該都會係警處入面做，我諗證物應該唔會派街坊比佢地通街用，加上要做到一齊合作推post都要同時操作，作息圖上會好一致

Is the IP address of a data connection assigned every time whenever a fresh connection is established (e.g after a disconnect-reconnect scenario, reboot etc) or its preserved.

I have done a bit of research on this topic but there are slightly different views. The first one is affirmative:

Whether the IP address is reachable from the public Internet, however, depends on your ISP; most mobile ISPs operate a NAT that multiplexes several network-internal IP addresses through a single address visible to the public Internet. The externally visible IP address may change on the fly as you move around from cell tower to cell tower. Your external IP will, however, change when you reconnect to your network 1

On the other hand, some suggest that the same IP address is maintained even on reconnection after reboot but only changes when the lease expires

Phones use DHCP (Dynamic Host Control Protocol) to obtain new IP addresses from the carrier when the lease on the address expires. You don't get a new IP address every time the phone reboots, only when you restart the phone and the lease on the IP address has expired. 2

I do understand the concept of DHCP and that new IP addreses are assigned whenever the lease expires (some suggest usually after 24 hours or so) but my confusion is that if the lease is still valid and I do disconnect and reconnect mobile data, do I get assigned a new IP or the existing one is kept?

References

Does my phone have an IP address when I'm using the internet, but not connected to WiFi?
Does my 4G mobile phone have a fixed IP address or does it change whenever I move to a different location or whenever I restart the phone?

Lm

已經連續見到好多個post乜內容都無，淨係係咁貼個所謂藍妳起底網問人點拆
我懷疑係有人專登貼上黎想嚇大家
呢啲資料唔流通係無用架，你越係推就越係散播緊佢

大家可以幫手copy & paste

Fake News散播係建基於好多人只睇標題，只要經常出現就會令人相信
連登嘅話一定要用不推文回覆，入去對罵只會推佢上熱門
所以唔好再post任何野出黎問點拆

要推就推呢個站務台Post
連仔必需獨立調查有組織企圖操控輿論，內含IT分析方向

幫你推

不要輸啊！！

How China Unleashed Twitter Trolls to Discredit Hong Kong’s Protesters
By Raymond Zhong, Steven Lee Myers and Jin WuSept. 18, 2019

NY times出左一篇報導去講解中共點樣用twitter假AC去抹黑香港人

I don’t understand

可以參考

重要post 要推

推 開始feel到三毛進化緊

黃絲公司WiFi

我試過5點起,又試過5點訓

認同！推！

連仔幾時效法twitter

要攬炒、炒到盡！

[香港人權税 + 審查美國基金購買央企/偽民企股票]
增加美國支持，法案審議中，我們必須做好英文Fact checked 事件表/YouTube影片，寄給國會議員！
美國可以對所有中國入口的貨品抽'香港人權稅'
'人權民主法案'只是開始，一定要每年不斷加辣加法案，直至真普選和永遠廢除中聯辦， 高度自治才可以保護外國人在香港的資產/金融財產；
另外再加限制 ; 中國再集資必須經過香港 高級醫療器材只賣香港, 選擇一些貨品 必須經過香港， 確保香港人的就業，保持長期抗戰！ 美國願意支持，香港人願意付出更多。
身在美國/加拿大的手足 必須親身拜訪 國會議員！（女性或學生演講為佳）

[香港人權税 + 審查歐/日基金購買央企/偽民企股票]
身處歐洲和日本的手足！（女性或學生演講為佳），請要求當地議員提出人權及民主法案，支援香港呼應美國，親身拜訪當地國會議員; 堤提出對中國抽'香港人權稅'，減輕自己負擔又發少啲國債！同時對香港抽較輕的税，支持香港經濟不被共產陣營吞拼

'香港人權税'並沒有特定限制 ;每個國家各適其適 只要支持香港，容易執行就好

香港人幫外國人食子彈，就是保護全球經濟增長、他們在香港的利益和 自由陣營的最前線 ，眼前的'新西柏林'意義重大，西方國家更沒理由， 無條件輸送金錢給中國請流氓打柒香港人

再冇其他選擇 香港人不講獨立不分化
一齊頂硬上！

黑色分烈警報，又係時候推post

出黎呀連仔

失蹤左好耐